**楊瑞麟**（****，），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視基本藝人合約藝員](../Page/無綫電視.md "wikilink")、傳銷企業管理層，也是名虔誠[基督徒](../Page/基督徒.md "wikilink")。

## 經歷

楊瑞麟畢業於[瑪利諾神父教會學校](../Page/瑪利諾神父教會學校.md "wikilink")，並在[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[多倫多大學完成](../Page/多倫多大學.md "wikilink")[土木工程學士課程](../Page/土木工程.md "wikilink")。1987年，楊瑞麟太太看到無線電視舉辦的全能司儀比賽廣告，楊瑞麟戲言如太太往取表格，他就會參賽。當年比賽在綜藝節目《[歡樂今宵](../Page/歡樂今宵.md "wikilink")》內進行，楊瑞麟及後勝出，隨即簽約加入無線電視。

多年來，楊瑞麟擅演西裝人士角色。他第一個節目為《歡樂今宵》，半年後開始主持《[大江南北](../Page/大江南北.md "wikilink")》、《[香港早晨](../Page/香港早晨.md "wikilink")》等節目，1993年開始長期擔任午間婦女節目《[都市閒情](../Page/都市閒情.md "wikilink")》主持。

1989年[何守信因移民加拿大而離開無線電視](../Page/何守信.md "wikilink")，由年輕及多才的[鍾保羅接任金牌司儀](../Page/鍾保羅.md "wikilink")。同年9月，突然發生了鍾保羅跳樓自殺事件，震驚全港，金牌司儀位置一直未有人選。至10月，楊瑞麟受到推薦並獲高層接見，原大有機會成為司儀接班人，但因條件談不攏，本身亦忙於舅父生意而告吹。

1997年在《都市閒情》節目中，監製要求他主持一段有關風水的環節，惟內容與其本身基督教信仰有所牴觸，遂拒絕出鏡。\[1\]
事後亦因此而傳出不獲無線電視續約消息。

楊瑞麟曾與同為基督徒的[梁小冰傳過緋聞](../Page/梁小冰.md "wikilink")，可是經多方證實後，只屬傳媒炒作。

另外，楊瑞麟早年曾出任某傳銷公司講師，後與友人在尖沙咀合資傳銷公司，但不成功。之後與部份董事局成員在油麻地再組一家同類形傳銷公司，並擔任執行董事及總經理，銷售健康食品。

## 家庭生活

已婚，太太為其大學同學，育有一子

## 演出作品

### 電視劇（[無線電視](../Page/無線電視.md "wikilink")）

#### 1992年

  - [大時代](../Page/大時代_\(香港電視劇\).md "wikilink") 飾 主控官（第26-29集）

#### 1994年

  - [新父子時代](../Page/新父子時代.md "wikilink") 飾 律師

#### 1995年

  - [真情](../Page/真情.md "wikilink")（1995-99） 飾 何兆山
  - [刑事偵緝檔案II](../Page/刑事偵緝檔案II.md "wikilink")（1995-96） 飾 劉約瑟(醫生)
  - [O記實錄](../Page/O記實錄.md "wikilink") 飾 醫生

#### 1997年

  - [難兄難弟](../Page/難兄難弟_\(1997年電視劇\).md "wikilink") 飾 吳佐治
  - [刑事偵緝檔案III](../Page/刑事偵緝檔案III.md "wikilink") 飾 王定邦 (沈若玫之情夫)

#### 1999年

  - [鑑證實錄II](../Page/鑑證實錄II.md "wikilink") 飾 趙錫佳
  - [創世紀](../Page/創世紀_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 楊奕生

#### 2001年

  - [肥婆奶奶扭計媳](../Page/肥婆奶奶扭計媳.md "wikilink") 飾 PAUL

#### 2002年

  - [烈火雄心II](../Page/烈火雄心II.md "wikilink") 飾 何SIR（高級消防區長）(第10、12、17集)

#### 2003年

  - [律政新人王](../Page/律政新人王.md "wikilink") 飾 法官

  - [衝上雲霄](../Page/衝上雲霄.md "wikilink") 飾
    德叔（第4、9、13-14、24、28、37集）、德Uncle（第35-36集）

  - [西關大少](../Page/西關大少.md "wikilink") 飾
    [主持人](../Page/主持人.md "wikilink") (第30集)

  - [皆大歡喜](../Page/皆大歡喜_\(時裝電視劇\).md "wikilink") 飾
    Vincent（第169、172集）、Stephen（第231集）、丁大地

  - 飾 法官

#### 2005年

  - [奪命真夫](../Page/奪命真夫.md "wikilink") 飾 關守基
  - [酒店風雲](../Page/酒店風雲.md "wikilink") 飾 方世豪
  - [胭脂水粉](../Page/胭脂水粉.md "wikilink") 飾 醫生
  - [阿旺新傳](../Page/阿旺新傳.md "wikilink") 飾 黃兆龍（部門主管及優秀員工選舉評審員）

#### 2006年

  - [謎情家族](../Page/謎情家族.md "wikilink") 飾 Dr.Lam
  - [高朋滿座](../Page/高朋滿座.md "wikilink") 飾 遊戲節目主持
  - [男人之苦](../Page/男人之苦.md "wikilink") 飾 心理醫生
  - [鳳凰四重奏](../Page/鳳凰四重奏.md "wikilink") 飾 Benny
  - [心理心裡有個謎](../Page/心理心裡有個謎.md "wikilink") 飾 周　生
  - [賭場風雲](../Page/賭場風雲.md "wikilink") 飾 王永忠
  - [滙通天下](../Page/滙通天下_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 九　叔(吉祥鑄銀局)

#### 2007年

  - [通天幹探](../Page/通天幹探.md "wikilink") 飾 亞玲之男友
  - [律政新人王II](../Page/律政新人王II.md "wikilink") 飾 彭一全
  - [同事三分親](../Page/同事三分親.md "wikilink") 飾 有福（第27集）

#### 2008年

  - [千謊百計](../Page/千謊百計.md "wikilink") 飾 甘[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")
    (第11-12集)（[無綫電視劇集台首播](../Page/無綫電視.md "wikilink")）
  - [師奶股神](../Page/師奶股神.md "wikilink") 飾 彭可暢
  - [疑情別戀](../Page/疑情別戀.md "wikilink") 飾 律師
  - [溏心風暴之家好月圓](../Page/溏心風暴之家好月圓.md "wikilink") 飾 律師
  - [珠光寶氣](../Page/珠光寶氣_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 賀峰手下-Norman

#### 2009年

  - [絕代商驕](../Page/絕代商驕.md "wikilink") 飾 安醒言（壯年）
  - [烈火雄心3](../Page/烈火雄心3.md "wikilink") 飾 李兆添（碧瑤消防局高級消防區長）
  - [有營煮婦](../Page/有營煮婦.md "wikilink") 飾 賀先生
  - [蔡鍔與小鳳仙](../Page/蔡鍔與小鳳仙.md "wikilink") 飾 馬軍長

#### 2010年

  - [飛女正傳](../Page/飛女正傳.md "wikilink") 飾 齊銘
  - [情越雙白線](../Page/情越雙白線.md "wikilink") 飾 文經理
  - [天天天晴](../Page/天天天晴.md "wikilink") 飾 蕭生（第53、54集）
  - [巾幗梟雄之義海豪情](../Page/巾幗梟雄之義海豪情.md "wikilink") 飾 師爺德
  - [刑警](../Page/刑警_\(無綫電視劇\).md "wikilink") 飾 檢控官
  - [誘情轉駁](../Page/誘情轉駁.md "wikilink") 飾 醫生

#### 2011年

  - [仁心解碼](../Page/仁心解碼.md "wikilink") 飾 李耀國
  - [隔離七日情](../Page/隔離七日情.md "wikilink") 飾 曹羅拔
  - [魚躍在花見](../Page/魚躍在花見.md "wikilink") 飾 葉原
  - [你們我們他們](../Page/你們我們他們.md "wikilink") 飾 監禮人
  - [布衣神相](../Page/布衣神相_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 酒聖
  - [女拳](../Page/女拳.md "wikilink") 飾 馬田醫生
  - [七號差館](../Page/七號差館_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 醫生
  - [點解阿Sir係阿Sir](../Page/點解阿Sir係阿Sir.md "wikilink") 飾 葉嘉倫
  - [怒火街頭](../Page/怒火街頭.md "wikilink") 飾 檢控官
  - [花花世界花家姐](../Page/花花世界花家姐.md "wikilink") 飾 醫生
  - [真相](../Page/真相_\(無綫電視劇集\).md "wikilink") 飾 朱紹東
  - [團圓](../Page/團圓_\(香港電視劇\).md "wikilink") 飾 翁盛芬（壯年）
  - [潛行狙擊](../Page/潛行狙擊.md "wikilink") 飾 檢控官
  - [九江十二坊](../Page/九江十二坊.md "wikilink") 飾 駱兆瑜
  - [法證先鋒III](../Page/法證先鋒III.md "wikilink") 飾 鍾志邦
  - [天與地](../Page/天與地_\(無綫電視劇\).md "wikilink") 飾 楊律師

#### 2012年

  - [缺宅男女](../Page/缺宅男女.md "wikilink") 飾 鮑律師
  - [On Call 36小時](../Page/On_Call_36小時.md "wikilink") 飾 杜父
  - [東西宮略](../Page/東西宮略.md "wikilink") 飾 太醫
  - [拳王](../Page/拳王_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 楊振昌
  - [心戰](../Page/心戰_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 律師
  - [護花危情](../Page/護花危情.md "wikilink") 飾 醫生
  - [女警愛作戰](../Page/女警愛作戰.md "wikilink") 飾 陳偉鵬
  - [怒火街頭2](../Page/怒火街頭2.md "wikilink") 飾 主席（第2集）
  - [愛·回家 (第一輯)](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink") 飾
    關生（第61-62集）、甘生（第135集）、男醫生（第146-147集）
  - [造王者](../Page/造王者_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 官員 （第1集）
  - [雷霆掃毒](../Page/雷霆掃毒.md "wikilink") 飾 陸一鳴 （第8集）
  - [大太監](../Page/大太監.md "wikilink") 飾 咸豐皇帝 (聲演)（第16集）
  - [法網狙擊](../Page/法網狙擊.md "wikilink") 飾 廖志文

#### 2013年

  - [愛·回家 (第一輯)](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink") 飾 萬事興（第169-170集）
  - [初五啟市錄](../Page/初五啟市錄.md "wikilink") 飾 醫生（第12集）
  - [心路GPS](../Page/心路GPS.md "wikilink") 飾 快餐店經理（第1集）
  - [仁心解碼II](../Page/仁心解碼II.md "wikilink") 飾 王Sir（第5-7集）
  - [神探高倫布](../Page/神探高倫布.md "wikilink") 飾 法官（第18、22集）
  - [情越海岸線](../Page/情越海岸線.md "wikilink") 飾 區仲均
  - [神鎗狙擊](../Page/神鎗狙擊.md "wikilink") 飾 鄧偉樑
  - [巨輪](../Page/巨輪.md "wikilink") 飾 程大狀（第30集）
  - [法外風雲](../Page/法外風雲.md "wikilink") 飾 梁醫生

#### 2014年

  - [叛逃](../Page/叛逃_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 施博士
  - [點金勝手](../Page/點金勝手.md "wikilink") 飾 卓正仁
  - [寒山潛龍](../Page/寒山潛龍.md "wikilink") 飾 巫洵
  - [忠奸人](../Page/忠奸人_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 罗天魁 (羅檢控官)
  - [我們的天空](../Page/我們的天空.md "wikilink") 飾 老總
  - [大藥坊](../Page/大藥坊.md "wikilink") 飾 電報局局長
  - [使徒行者](../Page/使徒行者.md "wikilink") 飾 徐家寶
  - [再戰明天](../Page/再戰明天.md "wikilink") 飾 姚文禮
  - [名門暗戰](../Page/名門暗戰.md "wikilink") 飾 葉律師
  - [八卦神探](../Page/八卦神探.md "wikilink") 飾 校巴站長

#### 2015年

  - [宦海奇官](../Page/宦海奇官.md "wikilink") 飾 關建仁
  - [四個女仔三個BAR](../Page/四個女仔三個BAR.md "wikilink") 飾 陳官
  - [以和為貴](../Page/以和為貴.md "wikilink") 飾 原訴人律師
  - [樓奴](../Page/樓奴_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 程啟民
  - [愛·回家 (第二輯)](../Page/愛·回家_\(第二輯\).md "wikilink") 飾 常健新父親
  - [收規華](../Page/收規華.md "wikilink") 飾 經理
  - [張保仔](../Page/張保仔_\(2015年電視劇\).md "wikilink") 飾 智叔
  - [無雙譜](../Page/無雙譜_\(2015年電視劇\).md "wikilink") 飾 大臣
  - [東坡家事](../Page/東坡家事.md "wikilink") 飾 江萬里
  - [梟雄](../Page/梟雄.md "wikilink") 飾 徐參事

#### 2016年

  - [鐵馬戰車](../Page/鐵馬戰車.md "wikilink") 飾 威Sir
  - [警犬巴打](../Page/警犬巴打.md "wikilink") 飾 包法利
  - [潮流教主](../Page/潮流教主.md "wikilink") 飾 Simon
  - [EU超時任務](../Page/EU超時任務.md "wikilink") 飾 李震昇
  - **[愛·回家之八時入席](../Page/愛·回家之八時入席.md "wikilink") 飾 時天信**
  - [廉政行動2016](../Page/廉政行動2016.md "wikilink") 飾 張志祥
  - [完美叛侶](../Page/完美叛侶.md "wikilink") 飾 黃銘
  - [超能老豆](../Page/超能老豆.md "wikilink") 飾 茶餐廳老闆
  - [巨輪II](../Page/巨輪II.md "wikilink") 飾 航空公司負責人
  - [律政強人](../Page/律政強人.md "wikilink") 飾 孫志球
  - [幕後玩家](../Page/幕後玩家.md "wikilink") 飾 馬啟達（Alex）
  - [巾帼枭雄之谍血长天](../Page/巾帼枭雄之谍血长天.md "wikilink") 飾 劉天

#### 2017年

  - [財神駕到](../Page/財神駕到.md "wikilink") 飾 徐富
  - [與諜同謀](../Page/與諜同謀.md "wikilink") 飾 彭醫生
  - [踩過界](../Page/踩過界.md "wikilink") 飾 裁判官
  - [同盟](../Page/同盟.md "wikilink") 飾 程學文
  - [燦爛的外母](../Page/燦爛的外母.md "wikilink") 飾 蔣家華
  - [老表，畢業喇！](../Page/老表，畢業喇！.md "wikilink") 飾 懲教署署長
  - [性在有情](../Page/性在有情.md "wikilink") 飾 鍾光
  - [溏心風暴3](../Page/溏心風暴3.md "wikilink")

#### 2018年

  - [愛·回家之開心速遞](../Page/愛·回家之開心速遞.md "wikilink") 飾 馬安珊
  - [波士早晨](../Page/波士早晨.md "wikilink") 飾 馬康健
  - [翻生武林](../Page/翻生武林.md "wikilink") 飾 賈大人
  - [逆緣](../Page/逆緣.md "wikilink") 飾 琳父
  - [宮心計2深宮計](../Page/宮心計2深宮計.md "wikilink") 飾 汪全
  - [是咁的，法官閣下](../Page/是咁的，法官閣下.md "wikilink") 飾 上訴庭法官
  - [兄弟](../Page/兄弟_\(無綫電視劇\).md "wikilink") 飾 呂Sir
  - **[大帥哥](../Page/大帥哥.md "wikilink") 飾 裘千差**

#### 2019年

  - [-{荷里活}-有個大老千](../Page/荷里活有個大老千.md "wikilink")
  - [鐵探](../Page/鐵探.md "wikilink") 饰 卓念博

#### 未播映

  - [黃金有罪](../Page/黃金有罪.md "wikilink")

### 電視節目（無線電視）

#### 2010年

  - [康業信貸快遞](../Page/康業信貸.md "wikilink")：靈活樓按周轉易

#### 2017年

  - [築·動·愛](../Page/築·動·愛.md "wikilink")

### 電視劇（[創世電視](../Page/創世電視.md "wikilink")）

#### 2016年

  - [八福臨門2016](../Page/八福臨門2016.md "wikilink") 飾 Joe哥

### 電視節目（創世電視）

#### 2013年

  - [天使心月刊看世界](../Page/天使心月刊看世界.md "wikilink")

### 電影

  - 2011年：《[Laughing Gor之潛罪犯](../Page/Laughing_Gor之潛罪犯.md "wikilink")》飾
    法官

### 電台節目（[新城電台](../Page/新城電台.md "wikilink")）

#### 2012年

  - [恩雨同路人](../Page/恩雨同路人.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [楊瑞麟 Joseph Yeung - TVB藝人資料 -
    tvb.com](http://artiste.tvb.com/main/artistedetail/josephyeung)
  - [專訪影視藝人楊瑞麟先生](http://www.photovoice330.org/%e5%b0%88%e8%a8%aa%e5%bd%b1%e8%a6%96%e8%97%9d%e4%ba%ba%e6%a5%8a%e7%91%9e%e9%ba%9f%e5%85%88%e7%94%9f/)

[楊](../Category/香港新教徒.md "wikilink")
[Category:無綫電視男藝員](../Category/無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[shui](../Category/楊姓.md "wikilink")
[Category:香港電影演員](../Category/香港電影演員.md "wikilink")
[Category:瑪利諾神父教會學校校友](../Category/瑪利諾神父教會學校校友.md "wikilink")
[Category:多倫多大學校友](../Category/多倫多大學校友.md "wikilink")

1.  [楊瑞麟：堅守人生角色
    JGospel.Net](http://jgospel.net/truth/gospel-corner/%e6%a5%8a%e7%91%9e%e9%ba%9f-%e5%a0%85%e5%ae%88%e4%ba%ba%e7%94%9f%e8%a7%92%e8%89%b2._gc76245.aspx)